maths m2學習交流區

Dse成績出左兩科都係得個5
自己都知唔係好高分唔係好勁
不過想幫下人 因為果陣讀書都受過人恩惠
雖然兩科都係做得多就熟就識嘅科(因為我都係爆做卷做題目)
但係都知道可能去到啲位會唔識做
又冇人問到就會想放棄
所以想幫下大家(當然有啲topic我放棄左好廢 )
當然勁過我嘅人大把 希望屌得細力啲
同時一齊分享下幫下人
可以加我tg問數

如果多人嘅先再開個group啦
雖然我覺得機會不大

以前都開過之類嘅post
不過後尾都冇咩心機
因為冇咩人留言or tg我
希望今次個post可以置頂多啲人一齊傾下啦

Level 5

渣狗黎架我
但係幫到幾多就幾多啦希望

讀緊咩

HD仔 Engineering

1 = √(1)
= √(-1 × -1)
= √(-1) × √(-1)
= i^2
= -1

我計緊啲咩

我廢我認
只係想用自己嘅長處去幫下人
雖然唔係話突出
但係幫到人就夠
希望巴絲都可以幫到大家
相信你都有一定程度可以教到其他巴絲嘢

Engine d數難唔難？

當你個1拎開方根嘅時候要有正負嘅出現
例如x^2=4
x=+ √4
x=+2
所以你應該要有個正負嘅出現
就會出到 1 , -1
不過我都唔知-1點解會出現
可能要加返絕對值比佢掛
我嘅水平係咁多
可能要等其他巴絲解答了

暫時都係中學嘅M2數
所以暫時都唔難

Index law 係 complex number 唔太適用

Square root 甚至任何 exponent 係可以係 complex number 定義
代價係佢會變做 multi-valued

要做有意義既計算就需要一個過程叫 take branch
以上咁奇怪既結果，係因為你偷偷地轉右邊既 branch

1=+sqrt 1 or -sqrt1
when sqrt1=1, 1=+sqrt1*+sqrt1
when sqrt1=-1, 1=-(sqrt-1)*(sqrt-1)

自己進修多D先好幫人 如果唔係俾人問到口啞啞就唔好

咁i^2=root (-1)*root(-1)= root(-1*-1)=root(1)=1?

相信有其他好心勁人會幫到嘅

錯喺紅色個等號度

Mastermathsjj

留名學野

背後理論out c
簡單一句講就係負數同complex number唔可以亂咁take root

complex roots係multi-valued
例如1既1/n次方如果考慮到complex number:
1 = e^(2i*k*pi), k is real
1^(1/n) = e^(2i*pi*k/n)
Take k = 0, 1, 2, ..., n-1
1^(1/n) = e^(0), e^(2i*pi/n), e^(4i*pi/n), ... , e^((2n-2)*pi/n)

不過我唔知可唔可以咁樣理解, 開方根呢樣嘢已經唔係一個function: C->C
因為佢係multivalued (但係R->R, i*R就得)
唔可以就亂咁話同其他value相等

i^2=(0,1)(0,1)=(-1,0)
therefore √(a) × √(b) = √(ab) is not true if a,b are imaginary numbers

可能你好心地⋯⋯
但係有無諗過自己識得幾多，有無可能教錯人？
利申：大學calculus A左都唔敢上網教人

其實大家唔好執著依一條啦
再搵下其他題目傾下
同埋可能我標題起錯 其實我想for dse嘅學生

sqrt(ab)=sqrt(a)*sqrt(b)
a,b must be 0 or positive.

i^2=（sqrt(-1))^2=-1

講咁多proof,dse生都唔會明。
記左sqrt(ab)=sqrt(a)*sqrt(b),where a and b are non-negative (即係0或正數）

利申：記得本教科書咁講

polyhd?

想問依條明明有條y=0既horizontal asymptote
點解都會有0,0呢個Cutpoint?

好似斜同直嘅asymptote先唔可以cut到

Asymptote係講x無限大或無限細時所接近嘅線，同條線喺中間嘅表現一啲關係都無

本身條curve都可以同horizontal/oblique asymptote有無限交點
例： e^(-x)sin x -> asymptote: y=0

Sorry 誤導左巴打
我之前問過一樣問題 但搵唔返個post
應該係得垂直唔可以cut到
位巴打叫我由定義入手
好似話因為當你達到垂直個x值個時 y趨向無限 所以係cut唔到
而另外兩條線係指你個x值去到無限 你個y值會同你條漸近線差唔多/一樣

唔可以cut垂直asymptote呢樣只限於y is a function of x（即syllabus內）

如果唔係function嘅話可以照cut，道理同我上面個留言一樣

以我嘅方法去理解嘅話(如果有錯可以指正)
呢個方程喺唔同嘅範圍就有唔同嘅curve出現
開口方向同埋漸近線都會有唔同
而係答案最左下角嘅curve就要用到x=0嘅漸近線
所以答案會有（0,0）嘅出現

有無咩書/片有詳細啲講呢個concept?
HY好似都係輕輕帶過
Btw thx

成日比(x=\= ___)
同埋畫asymptote個時唔會hi中 只會越黎越近呢啲野誤導左自己添
仲以為vertical asymptote 代表x唔會去到個個位
就=Horizontal asymptote 代表y唔會去個個位添。。

我記得hy講得幾清楚喎 有88條片curve
有時仲會厭佢長氣

有啲太難太抽象既concept佢都無講
話應付左個DSE先
不過都有道理既

我做依啲會畫埋個表出黎 睇下係open upward定downward 用曬所有自己計左嘅資料唔好曬 搵曬啲range出黎(x-intercept,asymptote)between 同equal嘅時候f(x),f’(x)會上升，下降，等於幾，之類嘅數字先再畫圖 咁你會知道幾時再畫新一條線 會準啲
但係我唔知係咪間間都有教畫表出黎 所以有需要我再講啦

你up乜鬼呀

Obviously,-x cos(1/x)=-x cos(1/-x)
—> -f(x)=f(-x)

利申：唔識

Pure maths syl 黎講好似curve sketching真係最易full mark喎

呢個我有睇過
我想清下asymptote既concept only

大師
教我asymptote ok?

柒少陣ok?
如果唔係out C嘅話你係咪食咗本syllabus落肚

請問關out dse syllabus咩事？

polynomial long division多數中四教 中五先敎都見過
其實我唔介意你平時9up 但可唔可以唔好亂鳩咁誤導DSE學生？
望下個syllabus先講嘢係咪咁難？
M2唔考oblique asymptote都講得出
因間邊個中學生睇見信咗就真係大鑊

And binomial theorem should be done in s2

This is not a well-defined at 0.
But if we consider y= x cos(1/x) if x=0
y=0 otherwise
Then pick any k in R.
y(k)+y(-k)=k cos (1/k)-k cos(-1/k)=k(cos(1/k)-cos(-1/k)=0 since cosine is an even function.

咁咪唔係oblique asymptote
的確out c
咁但係oblique asymptote肯撚定in c
對住你唔應該咁認真sor

From 10 married couples, we want to select a group of 6 people that is not allowed to contain a married
couple. How many choices are there if the group must also consist of 3 men and 3 women?

Oblique 要考呀
唔考咪即係當m&s level咁考

Marriage is MK behaviour

Suppose there are two distinct constants p,q statisfies the above equality.
Then substact one from the other , we have p-q=0 which gives a contradiction.

Inclusion Exclusion principle?
太耐冇用過自己都唔sure

幾字頭既cal?

1 或者2 字頭就算啦

基本上 數學系 個人覺得 abstract + topo + real 同 complex都有B+ 或以上先好教人

睇下教咩程度啦
教DSE又唔駛咁chur嘅
重點反而係你有冇方法令到佢明 好似係

multiset permutation
唔識做求solution
順便講下multiset permutation係幾時用同點用

學左vector calculus先

睇Wiki stars and bars

我以為就咁10C6 * 6C3

有人受教再講

topo有乜用

最易係sequence，五至十分鐘一條輕鬆全取，無乜空間可以計錯數

我每次見Gaussian同curve sketch都會skip咗先，呢兩類係最唔抵做嘅題目，寫嘅量比其他課題多好多

全條漏空都攞到B啦，攞E又要衝出嚟真係太離譜，早啲接受現實啦

同意skip左先 因為要放嘅時間相對太多 但係唔可以放棄 因為你識d嘅一定會識做 做得曬

我係問教m2點解要識topo

物理學上 基本上都係用來解決冇mass/ charge 情況既field(laplace), 有mass/ charge既 field (poisson), wave同埋 heat transfer呢四種情況， 當然quantum 都會用到

econ嘛 基本上我只認得 Black Scholes model, 其他留比連登經濟學家答

呢D畫圖題koopa真心幾撚勁
所有al畫圖都輕鬆搞店
利伸第一年dse

又唔洗太過神化佢

佢係勁呢點無需討論

不過其實係三大數學系入面隨便揾個教授甚至TA都可以輕鬆解決 a level pure math既 curve sketching

呢d連Ug學生都得啦

屌，烏大龜你死撚返出去啦

咁而家講緊都係中學level姐
同埋教到俾學生用
咁如果老實講koopa其實都係大學ta級數咁上下

你地拎ug level嘅黎比一定無得比
重點唔係佢勁唔勁
係佢教到學生好易就畫到

應該同中學老師比較 同數學教授比緊係冇得比

所以我第一年M2好撚慘
跟哂佢操AL嘅出題方法收哂皮

留意定義
√a * √b = √ab
係要 a>0, b>0

對唔住 但係冇咩人開post
唯有小弟獻下醜 希望有高人入黎一齊幫下黎緊dse嘅同學
順便學下嘢 指教下小弟

asymptote 只係講緊 behavior for large x
中間掂到其實冇所謂

: Men
: Women

Pick 3 men from 10 men = 10C3

Pick 3 women from 10 women such that neither of them is married to the chosen 3 men = 7C3

Total number of ways = 10C3 x 7C3

姐係有10男10女
考慮抽三個男仔出黎:10C3(因為冇次序可言)
然後因為嗰三個男相對嘅女有三個冇得抽出黎
剩返7個抽3個：10C3*7C3就係答案

話gaussian elimination難嘅學生可以先認識下何謂
1) pivot columns
2) free variables
3) zero row
4) three row operations
5) definition of reduced row-echelon form
6) gauss-jordan elimination

深少少可以睇下
6) row equivalence
7) equivalent system implies same solution set

但其實1,2,3,7,8接近trivial
得4,5,6係真係有意義
introduce咁多term最後人地只會更confuse

學術台開數學post永遠都會有呢兩件事發生
1 引咗班數學佬入嚟挑機
2 俾龜龜污染個post

可能對你來講係trivial啫
同埋我講呢啲資料出來係想人認識個概念
唔係要佢哋記啲term，我唔明有咩咁confuse
你想我點簡單地叫人認識呢啲概念但係又唔拎呢啲terms出來？

主動挑機好似係得龜仔一個

本身DSE嘅Gaussian elimination只係學algorithm，計到數就算，無乜嘢分析得到
教數學好重要嘅係要講返邊啲要記+明；邊啲要明但唔使背

乜撚頭龜喺度已經臭名遠播啦?

仲記得佢喺膠登個ratio test fail

畫圖題唔係由底嘅資料開始補返上去就畫到啦咩

先畫asymptote 再到pt of inflexion, turning pt, 最後係x y intercept

點解冇乜人問問題

想知有冇第二個解法想知點解係
10
3,3,4

其實m2應該冇乜需要識呢啲 佢地識個計數方法就夠 呢啲概念似乎冇咩幫助

我就係話得456先係概念
其他唔係概念黎

當年就係咁樣讀m2所以覺得好辛苦
加上自己又唔識自修
所以根本都唔知啲數做乜鳩
直至入咗U自修返linear algebra先知呢啲嘢係咩一回事

我估係當有十對夫婦
先搵三對夫婦，然後從中揀三個男／女
跟住再搵另外三對夫婦，再從中揀三個女／男
另外四對鳩揀

個人覺得搞清楚呢啲concept會令佢哋喺考試嘅時候會靈活啲

有冇pdf幫手搞清楚呢啲concept

可能我哋對概念嘅定義唔同啦
我會覺得所有有定義嘅嘢都係一種概念，所以概念都係一種概念
利申: 非math人

感謝

萬分感謝感謝
數學撚萬歲

你讀緊咩？

Authentication required

Sorry見咁多數學撚喺到，想問啲唔關事既嘢
學measure theory點樣幫到prob & stat, 同埋有咩prerequisites

利申一個冇認真打好數底既phy撚, 即係話好少去考究數學背後原理, 讀analysis之類

留名學prob

失業 但對數學有興趣

我都有份pdf可以share
不過唔太明

1010都讀到想死就記住唔好入錯系啦

classical probability嘅框架下係會將random variable細分成discrete r.v.同continuous r.v.
measure theory好似可以幫手統一呢兩種r.v.嘅probability density function

學measure theory之前應該要學real analysis先

呢本prob & stat經典來架喎
不過睇呢啲textbook最好睇返英文版，最原汁原味
如果想學入門嘢可以睇返Degroot嘅Probability and Statistics先
詳情可以望一望我之前開過嘅你問我答post

因為我嚟緊master諗住讀啲數學course補底 (雖然仲有幾日開學都未出visa ), take過year 2 first course in prob & stat點知半個course都係measure theory
有人有興趣我可以貼下lecture notes, 究竟呢個算唔算正常難度既第一個prob & stat course

year 1學咩先
btw 我好有性趣

m2撚可以繼續問嘢

哇屌
probi係我數學入面最鐘意既topic

有一本唔記得係咪英文版 但係檔案係djvu
唔知你地識唔識開

it既野我識條鐵
返屋企j下你本野先

pure maths solve linear equation 同 curve sketching 必做嫁喎

linear equation 有得入式慳好多時間，curve sketching 睇你d得好唔好姐

d錯晒都執好多分

更正, 我唔係take"過"而係嚟緊take個prob course
year 1都係嗰啲架啦, calculus, lin al等等, 不過詳情我都唔知

屌 m2啊 幾時討論埋第三次數學危機啊

標題係math同m2
咁math有好多野可以講

即係呢本??

有冇人幫手睇吓呢份lecture notes係咪代表個course都要好撚深數學底先會應付自如, 定係我只係畀堆symbol拋到

另外個lecture推介呢本嘢同埋另外一堆measure theory書

雖然我唔係太識德文，但係我感覺上成份嘢係self-contained
同埋幾有條理喎
起碼好過cu啲濕鳩stat course
佢由set慢慢砌上去probability再上去measure
有maths底應該ok嘅
如果有得讀intro analysis就讀咗先，咁會穩陣啲

無錯

可以嘅自修埋topology同functional analysis

functional analysis我之前搵咗本書據說係差唔多只要識基本calculus同lin al就可以睇

唉屌不過啲course好似咁撚intense去唔切上頭兩三個星期真係好濕滯, 仲要好似話要tutorial出嚟present計數起碼兩次先有得考試

佢哋呢個prob course之後仲有三個mathematical statistics仲有三個stochastic course

要讀咁多stat

好多stream揀, 好似係
佢哋啲course多到嚇撚死人

單單求其一個master program, 佢哋既course descriptions都有差唔多200頁 (1-2頁一個course), 香港相比真係

本身analysis就係咁
不過建議睇少少metric space, open set close set, compact, continuous之類先再睇functional analysis
好似會好啲

呢堆嘢都有大概印象睇過definition, 不過冇用嚟prove過嘢

邊本 想睇

Kreyszig - Introductory Functional Analysis with Applications
"Prerequisites. The book is elementary. A background in undergraduate
mathematics, in particular, linear algebra and ordinary calculus,
is sufficient as a prerequisite. Measure theory is neither assumed
nor discussed. No knowledge in topology is required; the few considerations
involving compactness are self-contained. Complex analysis is
not needed, except in one of the later sections (Sec. 7.5), which is
optional, so that it can easily be omitted. Further help is given in
Appendix 1, which contains simple material for review and reference.
The book should therefore be accessible to a wide spectrum of
students and may also facilitate the transition between linear algebra
and advanced functional analysis."

Thanks

解咁多做乜lol
簡單d 第一步已經錯
1 = (sqrt(1))^2

declare咗stat

Part b完全唔識
答案係（80，160）

推一推

你改錯名